**3412. – Scilla peruviana** L. (S. HEMISPHAERICA Boiss., S. ELONGATA Pari.). – Plante vivace de 20-50 cm, à bulbe très gros, tuniqué-laineux ; tige épaisse, plus courte que les feuilles ; //feuilles nombreuses, étalées, largement lancéolées //(4-6 cm), //souvent ciliées aux bords ; fleurs //bleu violacé, //très nombreuses, en large corymbe hémisphérique serré ; //pédicelles dressés-étalés, beaucoup plus longs que la fleur, munis d'une bractée lancéolée presque aussi longue qu'eux ; //filets //bleuâtres, //dilatés, striés en travers ; //anthères jaunâtres ; //capsule ovale-acuminée ; loges à 3-4 graines.//
Terrains humides, en Corse, très rare. – Sardaigne, Sicile, Italie, Malte, Espagne et Portugal : Afrique septentrionale. = Avril-juin. – Souvent cultivé.